去台灣旅行嗰陣有咩嘢食覺得係伏

蚵仔煎
即係煎蠔餅啦(我估)， 問題唔係喺塊蠔餅度，係佢淋嘅嗰pat汁，杰到好似精液咁，仲有浸怪味，好好地一塊煎蠔餅就比呢一pat汁糟蹋左。

米粉粿
唔記得咗係喺九份定係十分(六七年前嘅事都唔係好記得，可能係第度)，嗰陣睇旅遊書推介，去咗一間專賣米粉粿嘅舖頭仔度食，叫咗一碟米粉粿同一碗貢丸湯，我咬塊米粉粿第一啖就即刻吐出來，塊米粉粿係室溫嘅，又係淋咗pat勁難食嘅醬汁，之後成碟嘢冇再食過。之後諗住轉換下心情飲貢丸湯，一開始我仲以為碗湯係新鮮食材煮出黎嘅，屌，原來係味精開水加幾粒貢丸。

炒粄條
難食版嘅廣東炒河

肉圓
唔太識形容，總之係類似糯米嘅皮包住啲肉餡咁嘅嘢，食落去個口感又係極怪，仲要又係淋咗pat 死人汁，食完一啖成碗冇再食過

古早味紅茶
澀到PK，飲落去仲要乸住個胃，之後仲會肚痛屙爛屎，但唔知點解都會有人去買。

不過有啲我都覺得係好食嘅
胡椒餅，大腸麵線，滷肉飯牛肉麵嗰啲都值得一試

肉圓真係極品

牛肉麵 肉燥飯 鹽水雞 etc...

食唔慣姐

住係台灣就會唔覺唔覺鐘意食呢D

鴨血糕

起一起底就知樓主5毛 唱衰台灣

嗰啲真心難食呀嘛我覺得
我有讚其他台灣食物㗎

肉圓好難食

牛肉麵幾出名既鋪個湯底都係完全冇層次，得陣豆瓣醬味

不過魯肉飯世界級

死5毛 講咩都無用
你民排好等錢洗 ？
年尾都開工

鴨舌

大腸包小腸，食一條已經飽飽滯滯

純粹評論食物好壞都可以話我係五毛

當年那些年熱潮，去開台中專登落去彰化，間阿璋肉圓好好食喎

未去過台灣 想去食太陽餅

肉羹 大腸米線 控肉飯同 台式豆花芋圓冰
唔多識欣賞 全部一patpat咁

外送茶

即係勁乾嘅老婆餅

蚵仔煎正喎 食完再食
煎得勁香 但我嗰次冇印象有汁

食過叮完嘅手信 好食過老婆餅

我第一次食果陣食左間勁出名既大腸包小腸，好味到流眼水

鴨血糕 無下次

Btw維格嗰隻牛奶太陽餅幾好食
下次可以買啲返去做手信

蚵仔煎，麵線，成pat嘢咁漿住個口有咩好食

D海鮮煮法錯晒。

不過D便當🍱幾好食又抵

豬血糕

1. 淡水既阿給
食完懷疑人生

2. 肉圓
個皮口感好怪，有莞茜

3. 羹類
啲勾芡太勁

都有好食野
水果、魯肉飯、排骨飯、三杯雞、鹽酥手......

潮式既好食啲

真
成舊掉左

肉圓真係唔識欣賞

我都覺得超好食

台灣夜市d野真係唔掂
果d牛排一咬落去標水出來
無味
其他野味食落去都係到喉唔到肺咁

臨走喺桃園機場間鋪買個便當覺得真係好好食

蚵仔煎pat 嘢你係咪講緊紅色嗰pat

排第一一定係豬血糕

係

女仔嘅話食一個都可以當一餐

大腸麵線 好似鼻涕水咁一pat野，當年到台灣第一樣食阿宗麵線

豬血糕 淡水老街買既，食左一啖就掉左

蚵仔煎好似吃緊鼻涕
吃完第一啖 成碟嘢無再吃過
身邊幾個frd都頂唔順

楊桃茶 （唔記得叫冰定叫茶）

細個個時都覺得蚵仔煎、碗粿好撚難食
好似樓主咁講 個口感好怪 pat醬又怪

但廿中開始覺得好食
可能好似苦瓜咁 大個先覺好食

咁岩姐，我食果d ok。

最噁心係果pat汁

台灣人都話阿宗係for 旅客

好飲喎！西門町捷運對出嗰間

屌你柯仔煎會唔會係上榜呀

起一起底就知你咩料

蒸臭豆腐

台灣鹵味

條友擺明假膠屈毛啦

胡椒餅熱到仆街勁辣嘴
攤凍咗個皮又厚又韌
個饀冇乜特別一嚿肉

真係好後悔，我之後都無左食過

不過，我覺得有時話台灣啲野好食，某程度上因為佢好L平，所以你既要求都降低左好多
如果佢收返香港個價，就會屌到上天

係台灣D鋪頭仔食過一碗無牛肉既牛肉麵

豬血糕
大腸包小腸

食過池上便當，D米煙煙un un,好好食。

淡水阿給
飽到嘔滯得嚟又唔係好食

做咩事每日突然咁多台灣食物post 仲一致唱衰

就算計反移民/反台灣黎講PR價值我都覺得唔係太高？

阿給

大腸包小腸 飽到

所有湯類羹類既都

好食既就臭豆腐+台式泡菜
台式火鍋 鴨血同老油條

Block左佢好耐

阿給同肉圓比阿給正常好多
雖然2個都唔多好食

鍾意食福建嘅多啲

本身有d期待
咬咗一淡
喊著咁食完
因為搵唔到垃圾桶

牛肉湯麵

又一誤會睇來

台妹

甜老味

睇嚟大家食嘅係台北嘅肉圓
唔知有正嘅肉圓
安心哂

牛肉麵
頭幾次跟團導遊介紹中伏

好正 有啲似粉果

蚵仔煎我都係唔鐘意個汁 個人喜好問題
仲有飲開香港奶茶覺得台灣既好撚甜都係個人口味問題

肉圓食過一間好出名既係彰化好好食

接受唔到豬血糕

阿給真係好難食

我食過萬年間老山東
睇介紹好出名
食完覺得香港牛腩麵正好多

你個名改得幾好
希望叫你班cctoy手joke改下口

越南嗰啲嘢飲仲甜

反而呀宗麵條好多人都覺得伏
話冇咩特別
但我自己本人好鍾意食
去親都食 可惜係要企住食 唯一缺點

北投滿來溫泉拉麵
個個台灣人都話必食
等位等左兩個鐘 點知食落係味千質素

個牌寫住牛肉麵嫁

黑松沙示

唔係南乳汁既顏色咩？

係好食但好撚油，細個有跟呀媽去探親食過，

親戚話當地最好食果間，食完翻屋企屙油！

講下台北先 以前女朋友住台北
所以經常兩邊走食過n咁多間野食

95牛肉麵（中山店）未食過好食過佢
香港個間垃圾黎

蚵仔煎以前覺得垃圾 好難食
後尾做左功課去北投一個老街市入面食
超級好食 證明本身呢樣野食唔差 難食只係因為你食個間野難食

熱炒 街邊好多都好油好難食
有間叫仙客來非常好食
好食過新北個堆老字號名店

台北夜市基本上全部都好垃圾
台灣人自己都少去 唯一好少少係寧夏夜市
但我都唔覺得有野入到口

最應該食一定係農家菜 除左大陸之外
食到農家菜就只得台灣 走地雞白切真係不得了
個種味道香港堆冰鮮雞完全追唔上
多數都要特登揸車上山上面食

同埋台灣好多居酒屋都唔錯
香港一間正常都冇 賣劣質凍肉仲要收天價

豬血糕
食咗一啖掉咗

我記得啲米粉粿係冇湯嘅

福建？打撚柒你啊

所有血糕都欣賞唔到

士林嗰間？

好撚正

睇佢改個咁嘅名就知邊個先係五毛狗啦

臭豆腐真係好撚臭好撚難食

蚵仔煎係好好食
只要唔好落個汁

台灣臭豆腐好正

佢自己本身就三毛嚟
好撚出名

淡水阿給寶係好撚難食

佢附近好似仲有幾間賣好長雪糕筒個啲都好難食

甜不辣
完全唔識欣賞

豬血糕可唔可以打入勇者塔最頂層

淡水阿給
果陣有隻電腦game叫彈水阿給 去到貪得意試下
點知咁難食

豬血糕 米血糕
已經係連鎖店春水堂食 諗住穩陣 但口感好差

臭豆腐
唔係炸果隻 係有水浸果隻
同香港果陣完全唔同
真係坑渠果食味
佢有另一隻炸臭豆腐就好食既 配d酸菜

蚵仔煎
上面講左 都係果pat醬既問題

剉冰
食到個口麻痺哂都唔知咩味
綿綿冰 d冰本身有味 好食d

牛肉麵其實唔係伏
只係香港牛腩麵多數都好食過佢
期望有期差

排過一次隊食冇下次了

肉圓世界第一
要炸果隻 外脆內軟
加埋個汁 已經想食

阿婆鐵蛋
硬到仆街

蚵仔煎

肉圓

Dklm 好撚難食

點解呢排咁多post屌台灣？

見到呢個po好懷念台灣

都好明顯下

全部都係伏 果陣好掛住沙爹牛肉麵同譚仔

通常死係太濃味食唔慣 你話怪味又唔會 但真係太濃太油頂唔順

心諗整咁大粒有咩意義
你好似湯圓咁嘅size入面包肉餡我都覺得正常

炸肉圓好撚正wo 撈埋啲汁
蒸就不了

通常跟旅遊書食名物同埋去夜市食都係中伏多

上次我去咗信義vapiano食意大利菜，鼎王、n168 prime牛排，全部都好好食

程味珍
吹到好好食，一落機就係酒店附近就去食
仲要好豪氣叫左都幾多款下
滷水甜到乸喉 尤其豆腐索曬啲汁
同枱咁啱又係香港人好撚期待
食左個樣>>>>

棺材板
大雞扒
夜市鐵板牛扒
早餐蛋餅
早餐乜鳩吐司
阿給, 肉圓

蚵仔煎至今仍然無法理解
點解會有人鍾意食鼻涕
炸明明好好食

牛扒揼水入去

台灣m記都好撚難食
最難食個薯餅

伏到可一不可再

啲牛扒組合肉嚟
之前ptt 有人講過去夜市食牛扒嗌七成熟
結果肚餓

*屙

米血糕for sure

依個星期勁多踩英國台灣post

其實你唔鐘意唔代表佢垃圾，可能只係你食唔慣

同埋啲post成日拎人地最平最節儉嘅食物出嚟鞭再代表人地國家，咁人地都可以拎中大15蚊頹飯出嚟鞭香港

唔鐘意咪過主囉有咩好比較

官之林超好食

其他真係好難食

認同呀
勁好食

咁台灣有咩高級嘢可以拎出黎？

大腸包小腸
冇做功課以為真係兩條都腸仔
屌，原來一條係糯米，飽撚到上心口

薑母鴨…
完全唔知食緊d咩

士林夜市的生果

就係為咗食個Pat汁

蚵仔煎真係
同老母去食 食到一半頂唔緊即刻埋單走

比較先知優劣
多一個資訊 我覺得好事

你講呢 d 全部伏
仲有夜市大部分既野都伏
同埋台灣人真係唔識整海鮮
白灼蝦都係梅既
仲有佢d 台些壽司永遠都加 pat 沙律醬真係想死

麻油雞啊！！！好伏，其他野食(甜品、雞)幾好啊

討論下都唔比
香港夠有劣食啦 唔鐘意食講下都唔得咩

人地唔鍾意食都唔得?
惡到呢

刈包

Vapiano 全球連鎖難食極有限啦大佬

唔通去d米芝蓮餐廳話難食咩
討論下食過咩中伏者
都可以話人五毛
真係奇怪
個個地方都有中伏野啦

大腸包小腸
第一次去真係比人坤左去食
好彩去多幾次台灣之後慢慢搵到好多好野食

佢係咪以為係台灣餐廳

入嚟就係想講蚵仔煎
嗰層黏液嚇撚死人...

呢啲低價牛 唔食全熟同玩鳩自己冇分別

豬血糕真係食唔掂
每次都係食一啖就比返男朋友食埋佢

連登仔先惡過狗下話
任何自己唔鐘意嘅嘢就踩到一文不值
話其實人人口味唔同唔需要比較/踩人就覆討論下都唔得
唔講仲以為你地係香港日日食珍饈百味
事實係日日食連鎖店啲狗飯都仲可以大大聲踩人
日日吹到香港乜都世界第一以為仲係美食天堂，廿年前就係

台灣食野要搵當地人帶 佢地同一類野食有太多間 得幾間整得好食
呢碗我自己是但入去食
好似飲緊水咁

有鮮肉湯圓
不過湯圓都係甜先好食

次之入親呢類post 都講到香港野食幾撚正 由平價到貴價都屌打全世界 連茶記啲垃圾都講到幾撚好食

我都中過一次伏

人地講下中過咩伏你就講到人係5毛咁仲撚惡啦

未必嘅 我個post係吹奏泰國

台灣夜市啲野真係幾低質，太油/合成肉

你自己日日食連鎖店姐。

批評幾句，你就鬧到咁，惡過popo

古早味賓周

鐵板牛扒其實同香港茶記鐵板什扒level

有一個人講開咪一班人講開又講感同身受開po囉 台灣又唔係去得少

唔通deep state唔鍾意食台灣野所以要發泄咩

台灣啲小食真係唔啱我口味
一係勁油勁甜勁多勾芡
反而啲日本嘢居酒屋西式甜品CP值好高
另外麻辣火鍋都好正 尤其係鴨血

九層塔

阿給有啲奇怪
蚵仔煎食唔慣
同埋唔鍾意太甜太多芡既野

其他冇問題

lm

去台灣暫時未食過伏嘅野
但唔明點解好多賣魯肉飯嘅地方陣味都好臭 但食落啲魯肉飯又冇問題

蚵仔煎幾同意
都係鍾意泰式/潮州果隻多d

同感，杯嘢勁酸

當年去台中叫左個菜心定唔知乜炒牛肉，啲牛肉又小又細，成碟得菜。食海鮮，又係唔係特別好食又貴，完全冇好感

發覺台灣啲嘢食好多都一pat pat

半個都夠一餐

蘿蔔糕
完全係一舊煎左既粉黎
冇料又冇蘿蔔味
成大碟勁多舊淨係食得落一舊

全部

台灣完全唔整湯水的

個人好鍾意台灣
但係有堆野食真係
蚵仔煎pat野+肉圓完全感同身受
去咁多次+香港食咁多台式餐廳從來都唔會叫
仲有個問題係佢地街邊攤真係好頹
唔期望有咩擺盤 似香港茶記咁正正常常就得
例如睇一睇呢條片

入面有一半可能真係會好食嘅
問題係我睇落都唔多開胃

甜不甩

肉羹真係 台灣啲乜羹乜羹都好伏

依碗野都夠膽拎出黎賣

整得好食個間排好多人我先是但食
好好個碗都係咁既色水 但個湯超好飲

你身份係5毛，同你事後講正常人話無衝突你係5毛都可以叫黑警全死家咁解

係咪得我一個覺得蚵仔煎好好食

下，呢碗好正喎

難食到痴撚線

口味都有得嘈

咁你食嗰間應該唔係蚵仔煎黎

碗野我都鍾意食 但我意思係要識簡餐廳 味道差可以好遠

檳榔

廣州街夜市嗰間炸得夠脆好食
其他嗰d不了

烏魚子

臭豆腐，但係食落又好撚正，再加上泡菜酸酸地

個d乜丸湯
屌你老母一堆味精加鹽既水黎

食唔慣啦
我開頭黎台灣住都係咁
住咗3年就慣咗架

蕃薯波好食

佢地鍾意一pat芡

以前跟學校啲團去唔記得係第一定第二日打邊爐既嘢食唔乾淨痾嘔到9彩
好虛弱咁暈下暈下過埋之後幾日返香港
依家都記唔起除左火鍋之外食過既食物

台灣太多d電視節目將d極之普通既野食吹奏上天

夜市食生果, 扖真係預左伏

蚵仔煎真係勁難食
成pat痰咁

仆街我都中過一次伏

肉圓我覺得ok
不過蚵仔煎真係好難食
利申：唔食蠔，不過幾鐘意食蠔餅

邊個講
其實台灣煲雞湯都出名
例如苦瓜鳳梨雞，寧夏夜市有一間煲到好好飲，D雞又唔會老。

一口牛柳
食過咁多夜食冇一間係整得好食

台灣窮撚地方，識hi食咩

想了解吓你覺得茶記咩食物算係垃圾
你俾我每日去茶記嘆杯咖啡食個五香肉丁煎蛋米粉或者奶油多已經好滿足

有個古早味既懷舊糖 個樣似麥芽糖
一枝棒咁

食落

成枝掉左

有勾芡果堆小食一律唔掂

蚵仔煎
即係煎蠔餅啦(我估)

兩樣野黎喎大佬

咁多人唔中意豬血糕
係唔中意腥定個口感怪？
我覺得好正

中間pat木薯粉都唔知做乜鳩係香口就煎香口啦中間搞到林patpat
蠔餅就冇得輸

淡水食阿給肉圓真係伏到hihi
仲有阜杭鹹豆漿，可能本身食唔慣鹹豆漿，我真係覺得好難食

咸到要洗腎
俾人水鳩咗去食
一落機即刻食+1

烏魚子, 豬血糕

麵線好奇怪

淡水阿給

點解佢地咁鍾意加PAT 好黏液而又好難食既汁

野飲正 我同意香港檸茶同咖啡好高質
我細個屋企都會食你講個啲野 冇人煮就食呢啲垃圾
滿唔滿足好唔好食好睇個人同習慣
但你所講開個罐頭倒落碗包裝麵到都叫煮野食？
你話嘔麵都還可以 有諗過點煮
奶油多仲撚好笑 香港茶記咁撚多年仲用緊植物牛油 姐係假牛油 跟住塊方包垃圾嘉頓麵包黎

話說點解台灣人點解咁鍾意乜野都落醬油糕

台灣宜蘭出名三星蔥
試過間喺宜蘭好似算出名嘅三星蔥油餅
勁好食, 仲可以加煎蛋上去

鹽水雞 肉燥飯平得黎幾香口幾好食bo

btw酒瓜牛奶 完全唔夾

淡水阿給真係拎去餵狗

真係唔撚好食喎

太陽餅就咗食甜甜幾幾好食
如果浸奶食仲正

濕炒
炒左九個字多啲都仲話整緊 過多陣先攞到過嚟
好味係好味 不過就唔知係咪等到肚餓食咩都好味嗰隻好味 食完覺得唔值所以我計佢伏

小卷米粉湯好撚正喎

我意思係要簡岩餐廳 我都好鍾意食小卷米
是但入左間食左碗垃圾

仙客來係咪新竹個間

(利申：小弟係台灣讀緊書）

夜市全部都伏

血米定米血糕好似啲雞入面啲瘀血咁

利申ok鍾意豬紅雞紅

去過台灣一次印象係無野啱食
最深刻係肉圓
一啖咬落去口感又怪味道又怪
本身見咁出名好期待

係夜市有d串燒店，見有串叫七里香
當時見個名咁特別，就買埋黎試下
食落先知原來係雞屎忽黎

燒/炸雞屎忽其實幾好味

雞排妹

見你d post 負皮幾多下

青草茶
以前去台灣當地朋友買畀我飲
入面又魚腥草又仙草又薄荷咁超級難飲

好似冇咩 就算唔好食都覺得係口味唔慣

肉燥飯 全部肥膏

7仔買盒仔茶就唔同

冇汁就唔係蚵仔煎啦on9

真係唔明，點解評論食物都可以講到去政治......

牛肉 湯麵
牛肉湯 麵

好多年前食諗返好似有茄醬辣醬 但冇樓主講嗰啲精

一定有pat 精

控肉飯點會一pat

買左堆呀婆鐵蛋番公司做手信 比人屌到飛起